[
  {
    "question": "ਹੇਠ ਲਿਖਿਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕਿਹੜਾ ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਨੂੰ ਕੰਡੀਸ਼ਨਲ ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ?",
    "options": {
      "A": "for",
      "B": "break",
      "C": "if",
      "D": "while"
    },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "switch case _______ ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਦੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ?",
    "options": {
      "A": "if else",
      "B": "if else if",
      "C": "break",
      "D": "goto"
    },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "switch ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਵਿੱਚ case ਨੂੰ ਖਤਮ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ?",
    "options": {
      "A": "continue",
      "B": "goto",
      "C": "if",
      "D": "break"
    },
    "correct": "D"
  },
  {
    "question": "ਹੇਠ ਲਿਖਿਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕਿਹੜੀ ਲੂਪ ਟੈਸਟ ਬਾਅਦ ਦੀ ਉਪਚਾਰਕ ਹੈ?",
    "options": {
      "A": "for",
      "B": "while",
      "C": "do while",
      "D": "continue"
    },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਹੇਠ ਲਿਖਿਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕਿਹੜੀ ਜੰਪਿੰਗ ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਨਹੀਂ ਹੈ?",
    "options": {
      "A": "while",
      "B": "continue",
      "C": "goto",
      "D": "break"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "________ ਲੂਪ ਵਿੱਚ ਕੰਟਰੋਲ ਕੰਡੀਸ਼ਨ ਨੂੰ ਲੂਪ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਟੈਸਟ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਪ੍ਰੀ-ਟੈਸਟ",
      "B": "ਪੋਸਟ-ਟੈਸਟ",
      "C": "continue",
      "D": "switch case",
      "E": "switch"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "________ ਲੂਪ ਵਿੱਚ ਕੰਟਰੋਲ ਕੰਡੀਸ਼ਨ ਨੂੰ ਲੂਪ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਟੈਸਟ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਪ੍ਰੀ-ਟੈਸਟ",
      "B": "ਪੋਸਟ-ਟੈਸਟ",
      "C": "continue",
      "D": "switch case",
      "E": "switch"
    },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਲੂਪ ਵਿੱਚ ਕੁਝ ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਨੂੰ ਛੱਡਣ (skip) ਲਈ ______ ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਵਰਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਪ੍ਰੀ-ਟੈਸਟ",
      "B": "ਪੋਸਟ-ਟੈਸਟ",
      "C": "continue",
      "D": "switch case",
      "E": "switch"
    },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "______ ਇੱਕ ਮਲਟੀ-ਵੇ ਕੰਟਰੋਲ ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਪ੍ਰੀ-ਟੈਸਟ",
      "B": "ਪੋਸਟ-ਟੈਸਟ",
      "C": "continue",
      "D": "switch case",
      "E": "switch"
    },
    "correct": "E"
  },
  {
    "question": "break ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਨੂੰ ______ ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਵਿੱਚ case ਖਤਮ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਪ੍ਰੀ-ਟੈਸਟ",
      "B": "ਪੋਸਟ-ਟੈਸਟ",
      "C": "continue",
      "D": "switch case",
      "E": "switch"
    },
    "correct": "D"
  },
  {
    "question": "ਇੱਕ if ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਦਾ ਦੂਜਾ if ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਵਿੱਚ ਲਿਖਣਾ ਨੇਸਟਡ ਲੂਪ ਅਖਵਾਉਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "True",
      "B": "False"
    },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "C ਭਾਸ਼ਾ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਦੇ ਮਾਪਦੰਡ ਵਾਰਾ ਨੂੰ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਕੰਟਰੋਲ ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ।",
    "options": {
      "A": "True",
      "B": "False"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਲੂਪ ਦੇ ਅੰਦਰ ਕੁਝ ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਛੱਡਣ ਲਈ continue ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਅਕਸਰ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "True",
      "B": "False"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਲੂਪਿੰਗ ਸਟੇਟਮੈਂਟ ਕੰਮਾਂ ਦਾ ਦੁਹਰਾਉਣ ਦਾ ਤਰੀਕਾ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦੀਆਂ ਹਨ।",
    "options": {
      "A": "True",
      "B": "False"
    },
    "correct": "A"
  }
]
